/*****/
พอยท์เอเชีย ผนึกเมโทรดาต้า
ตั้งบ.บริการอินเทอร์เน็ตในอินโด

พอยท์เอเชีย ผนึกเมโทรดาต้า ตั้งบ.บริการอินเทอร์เน็ตในอินโด

พอยท์เอเชีย ผนึกกำลังพีที เมโทรดาต้า อิเล็กทรอนิกส์ ผู้รับจ้างผลิตเครื่องคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล 
(พีซี) รายใหญ่ของอินโดนีเซีย รุกตลาดให้บริการอินเทอร์เน็ต (ไอเอสพี) แดนอิเหนา 


แหล่งข่าวจากบริษัท พอยท์ เอเชีย ดอทคอม จำกัด ในกลุ่มบริษัท ล็อกซเล่ย์ จำกัด 
(มหาชน) กล่าวว่า บริษัทซึ่งจะเปิดตัวอย่างเป็นทางการ ในวันที่ 20 เมษายนแห่งนี้ 
เตรียมขยายธุรกิจสู่ต่างประเทศแล้ว โดยจะเข้าไปเป็นผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ไอเอสพี) 
ในอินโดนีเซีย 

โดยการเข้าไปยังตลาดดังกล่าว จะร่วมกับบริษัท พีที เมโทรดาต้า อิเล็กทรอนิกส์ 
ประเทศอินโดนีเซีย ซึ่งเป็นผู้ร่วมทุนรายล่าสุดของพอยท์เอเชีย 

ทั้งนี้ บริษัทจะอาศัยความได้เปรียบการตลาด จากการที่พันธมิตรรายนี้ เป็นผู้รับจ้างผลิตเครื่องคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล 
(พีซี) รายใหญ่ในกรุงจาร์กาตา ขณะที่พันธมิตรก็จะอาศัยความชำนาญด้านอินเทอร์เน็ต 
ที่ล็อกซอินโฟ ซึ่งเป็นบริษัทในกลุ่มล็อกซเล่ย์มีอยู่ 

สำหรับพอยต์เอเชียจัดตั้งขึ้นมา เพื่อรับผิดชอบธุรกิจให้บริการอี-คอมเมิร์ซอย่างครบวงจร 
ในรูปแบบ "อินทิเกรเตด อินเทอร์เน็ต คอมพานี" สำหรับบริการผ่านเครือข่ายอินเทอร์เน็ตทุกประเภท 
ได้แก่ การแลกเปลี่ยนข้อมูลอิเล็กทรอนิกส์ (อีดีไอ), การซื้อขายหุ้นผ่านอินเทอร์เน็ต 
(อีเทรด) รวมถึงการให้คำปรึกษาต่างๆ 

โดยที่ผ่านมา เข้าไปร่วมลงทุนกับพันธมิตร เพื่อจัดตั้งบริษัทด้านอินเทอร์เน็ต 
และอี-คอมเมิร์ซหลายแห่งแล้ว ได้แก่ ร่วมทุนกับมิตซุย ให้บริการอินเทอร์เน็ตในกลุ่มลูกค้าญี่ปุ่น, 
ร่วมทุนกับบริษัท แสนสิริ จำกัด (มหาชน) จัดตั้งบริษัท แสนสิริ ดอท คอม ในนามบริษัท 
ล็อกซเล่ย์ อินฟอร์เมชั่น เซอร์วิส จำกัด ในสัดส่วน 45% ของทุนจดทะเบียน 10 ล้านบาท 
ให้บริการอินเทอร์เน็ตความเร็วสูงภายในธุรกิจอพาร์ตเมนต์ ที่พักอาศัย และล่าสุดร่วมทุนอินโดนีเซีย 
ดังกล่าว โดยคาดว่าในสิ้นปี จะมีบริษัทร่วมทุนในลักษณะนี้รวมไม่เกิน 5-6 บริษัท 


ขณะเดียวกัน แหล่งข่าวจากวงการคอมพิวเตอร์ กล่าวว่า บริษัทดังกล่าวยังเตรียมประกาศความร่วมมือ 
กับบริษัทเนชั่นแนล คอมพิวเตอร์ ซิสเต็มส์ (เอ็นซีเอส) ในเครือของสิงคโปร์ เทคโนโลยี 
(สิงค์เทล) ซึ่งมีพนักงานกว่า 2,500 คน เพื่อจัดตั้งบริษัทให้บริการซื้อขายหุ้นผ่านอินเทอร์เน็ต 
(อินเทอร์เน็ต เทรดดิ้ง) 

ทั้งนี้ เอ็นซีเอส สิงคโปร์ จะสนับสนุนด้านเทคโนโลยีโซลูชั่น ซึ่งมีการใช้จริงในบริษัทหลักทรัพย์ 
OUBSที่สิงคโปร์อยู่แล้ว ส่วนพอยต์เอเชีย จะรับผิดชอบด้านการตลาด และจัดหาลูกค้า 
โดยคาดว่าในวันที่เปิดตัวราวปลายเดือนนี้ จะมีลูกค้าซึ่งเป็นบริษัทหลักทรัพย์ 
2-3 ราย จากจำนวนทั้งสิ้นในตลาด 28 ราย เข้ามาเป็นลูกค้ากลุ่มแรก 

ปรับโครงสร้างผู้บริหาร

ทั้งนี้ จากการปรับเปลี่ยนโครงสร้างธุรกิจของกลุ่ม ที่ผลักดันให้พอยท์เอเชีย เป็นโฮลดิ้ง 
ในธุรกิจที่เกี่ยวข้องกับอินเทอร์เน็ต ทำให้ต้องมีการเปลี่ยนแปลงในส่วนของผู้บริหารด้วย 
โดยนายวิวัฒน์วงศ์ วิจิตรวาทการ จะเข้ามาดำรงตำแหน่งกรรมการผู้จัดการในบริษัทแห่งนี้ 
จากเดิมดำรงตำแหน่งกรรมการผู้จัดการในบริษัท ล็อกซเล่ย์ อินฟอร์เมชั่น จำกัด (ล็อกซอินโฟ) 
และแต่งตั้งนายธัชพงษ์ โหตรถวานนท์ รองประธานอาวุโส เป็นกรรมการผู้จัดการแทนต่อไป 


ขณะที่ ด้านบุคลากร ของพอยท์เอเชีย จะไม่มีการโยกย้ายมาจากล็อกซอินโฟแต่อย่างใด 
โดยขณะนี้ กำลังรับสมัครพนักงานทุกตำแหน่ง โดยเฉพาะสายงานด้านไอที ส่วนที่ทำการนั้นยังอยู่ที่อาคารล็อกซเล่ย์ 
ถนนเสือป่า โดยมีแผนย้ายสำนักใหม่ไปที่เพรสซิเดนท์ ทาวเวอร์ ในอีก 2 เดือน 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
